quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Кто автор выражения: «Из всех искусств важнейшим для нас является кино»?',
        'options': ['Троцкий Л. Д.', 'Ленин В. И.', 'А. Хичкок', 'Маяковский В. В.'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Самая высокая горная вершина',
        'options': ['Эльбрус', 'Килиманджаро', 'Чимборасо', 'Эверест'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как звали человека, который первым высадился на Луну?',
        'options': ['Базз Олдрин', 'Дэвид Скотт', 'Нил Армстронг', 'Ричард Гордон'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой газ является самым легким? ',
        'options': ['Гелий', 'Кислород', 'Водород', 'Углекислый газ'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какую птицу называют лесным доктором? ',
        'options': ['Дятел', 'Кукушка', 'Стриж', 'Сова'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'В Древней Греции на этих зданиях было написано: «Здесь живут мертвые и говорят живые».',
        'options': ['Суд', 'Библиотека', 'Рынок', 'Больница'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что устанавливают стоматологи, чтобы восстановить зубной ряд?',
        'options': ['Мост', 'Колонну', 'Арку', 'Лестницу'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какое устройство служит для настройки музыкальных инструментов?',
        'options': ['Сурдина', 'Метроном', 'Медиатор', 'Камертон'],
        'correct_option': 3
    },
]
